市建局近1.8萬呎價收購九龍城重建項目 收購價九龍區第二高

市區重建局公佈將向九龍城榮光街／崇安街發展項目的業主發出收購建議，以實用面積每方呎17,917元向業主提出收購。(資料圖片)

市區重建局公佈將向九龍城榮光街／崇安街發展項目的業主發出收購建議，以實用面積每方呎17,917元向業主提出收購，呎價是九龍區第二高。若按此推算，1個約400平方呎的單位，舊樓業主可獲約717萬元的賠償。

市區重建局公佈將向九龍城榮光街／崇安街發展項目的業主發出收購建議，以實用面積每方呎17,917元向業主提出收購。(資料圖片)

市區重建局公佈將向九龍城榮光街／崇安街發展項目的業主發出收購建議，以實用面積每方呎17,917元向業主提出收購，呎價是九龍區第二高。若按此推算，1個約400平方呎的單位，舊樓業主可獲約717萬元的賠償。

市建局董事會轄下的土地、安置及補償委員會上月30日通過，向榮光街／崇安街重建項目受影響的業主提出收購建議，合資格的住宅自住業主可獲實用面積每平方呎17,917元收購價，相等於同區7年樓齡呎價，業主需在60日內考慮是否接受收購，也可選擇同區適當的項目樓換樓，或啟德煥然壹居的樓換樓單位。另市建局會為受影響的租客提供特惠津貼及安置，市建局將舉行簡介會，向受影響的業主、住戶和商戶解釋收購、特惠津貼及安置安排。

市建局去年中曾以「天價」實用面積每平方呎23,568元，向西營盤崇慶里／桂香街重建項目業主提出收購，成歷來最高收購價，也是市建局首次破2萬元收購價。而九龍區最高的收購價為橡樹街／埃華街的重建項目，收購呎價約18,023元。